[港產片] 你哋覺得杜琪峰邊套戲最神？

自己覺得最神係鎗火，用咗短短19日就拍完，仲要主角5人每個角色都刻劃得好立體，有時一兩個鏡頭就可以表達到個角色嘅性格
商場嗰幕槍戰更加唔使講，角色互動企位，畫面設計都係世界級
而家都好難搵到有新一代嘅演員拍得返咁有男人味道嘅黑幫片

btw最近聽到有個term叫「杜琪峰式企位」，唔知大家點睇呢種風格呢
附上幾張J圖

神探

商場果場戲睇心跳加速

黑社會2以和為貴。
完全講中哂。

仲有噴水池嘅荃灣廣場

鎗火

奪命金

agger

柔道龍虎榜

拍頹人起返身果種辛苦

套戲根本就係講小圈子選舉，而家睇返真係...
btw希望有第三集啦，好似話杜sir本身係諗住拍三部曲

童年回憶

PTU
btw杜sir自己話最鐘意柔道龍虎榜

因為佢本身好鍾意黑澤明，所以佢拍咗呢套嚟致敬姿三四郎

槍火喇
睇到識背

你係土地定陀地呀

Jimmy仔唔想做大佬

原本好似上年開拍

唔好玩汽水

放。逐

港鏟片最鐘意真係杜sir，套套都好正

我鐘意暗戰

點解要迫我

仲一定有幕杜琪峰式槍戰

紅燒翅，蒸條班，半隻炸子雞，跟碗白飯，唔該!

一定係2集黑社會最神

"人地社團選話事
仲早過我地選特首成百年"

"由你黎管理和聯勝...香港會更安定同繁榮"
"仆你個街!"
"希望你可以幫我地"
"幫你老母!"

彈弓加兩磅

冇人講放遂???

以後...由你接阿嫂!

黑社會再勁都要愛國

一個字頭的誕生
宿命論始祖

ending場槍戰

我反而鍾意喑戰

我也可以談，我也可以愛國

+1
放逐無咁多商業考慮，嗰種男人的浪漫正到
講槍火一定要講埋放逐，好多相似但更出色嘅位

放逐

都唔係杜琪峰導

文哥，唔可以怪哂信仔，阿嫂佢...
文哥，俾次機會信仔，剩係要佢一隻手

槍火同放逐叮噹碼頭，杜sir 風格極致，無其他人拍到

無間道

自膠sor
但都不失為一套好戲

我最鍾意反而係劉青雲最後嗰句：「我都係人，點解要有分別？」

踢red bull同即影即有

英雄本色

「你有冇車過阿嫂，你有冇車過阿嫂？佢有冇摟過你？佢有冇摟過你？佢有摟過我啊！」

黑社會 1
PTU

PTU- 捽甩佢

槍戲最有代表性應該係槍火
文戲係黑社會

但個人好鐘意放逐 個份歐陸味同拎住成袋子彈去流浪既浪漫

暗花
梁朝偉最後一次拍杜蛇

呢套劉偉強㗎喎

個編劇有第一手資料啫

有紅牛

彈弓加兩磅哩句夠囇COOL夠囇PRO！
講嘢唔使多，林雪聽完都冇聲出

花樣年華都ok

我就好鍾意復仇，不過好似冇劇本咁，差啲啲
最神應該係黑社會，cast咁大堆頭都仲可以將所有契仔拍得咁立體，超勁呀

暗戰啦

燈～登登櫈～櫈櫈燈櫈登登

張耀揚真係型到出晒水
btw其實係咪佢篤灰畀文哥聽呂頌賢勾義嫂？

暗花

佢係文哥嘅人黎

PTU
黑色幽默風格 風格比鎗火更成熟

任達華叫鬼做嘢時話文哥唔知，得佢知！

杜sir真係求其搵個男演員俾佢都拍得型

咁向佐呢？

去到邊都要全身老西
硬係覺得熱到仆街

隔著個mon都聞到陣味

暗花我到而家都未睇
大學圖書館淨係搵到vcd

手足情 - 槍火
政治暗喻 - 黑社會1 & 2
警察 - PTU

我幫公司做野，邊個埋黎冧邊個

其實暗花一樣有暗串支那
仲早過黑社會

媒體戰 - 大事件

大隻佬

套套都好正
機動部隊全集煲哂

暗花有幾多%由杜生拍真係局內人先知

電視電影個幾集都睇晒？

杜Sir個御用攝影師

《機動部隊—同袍》
《機動部隊—警例》
《機動部隊—絕路》
《機動部隊—人性》
《機動部隊—伙伴》

大隻佬

杜韋兩個拍埋真係勁到爆

一噸金有幾重？
一噸老泥有幾重？
咁一噸乳房有幾重？

成班大佬輩喺office踢紙仔

佢D戲既對白都好精簡好正
唔會覺得突兀同多餘

尤其係佢好鐘意係套戲既唔同階段重覆某set對白
帶出個種意義既反差同埋宿命感真係睇到嘩嘩聲

個人最鍾意放逐同柔道龍虎榜

杜sir呢幾年係咪完全無拍戲

仲未黎已經想講鎗火 睇撚左4-5次
最正係個配樂 男人既浪漫

我都睇哂

成班麻甩佬喺沙丘奔跑

槍火 個劇情 有啲膠

呢個真係痴線，上晒腦
其實我都好想咁樣嗌

放逐原本都以為睇張家輝黃秋生吳鎮宇
點知任賢齊係杜sir揮下咁撚搶戲

套命甘

真心英雄都好正

麻麻地
得劉國昌拍嗰集好睇啲

不過始終無杜琪峰嗰種宿命觀
同PTU風格化得來帶點黑色幽默
所以我自己幾喜歡文雀

上年先上左套中國電影

槍火直情港產最神之一

個bgm

暗花
臭格玩彈彈波
連身邊個手下都係洪生既人

無人講奪命金？題材最貼地既一套

清楚明白

唔知喺邊聽過話拍咗第三集就唔會再返到香港

衰在任言齊條線唔湯唔水

鎗火淨係南哥都夠經典啦

我覺得麻麻

呢套都好好睇

其實杜sir 啲愛情片同喜劇都好正
嚦咕嚦咕
我左眼見到鬼

風格類更加唔駛講
大事件 文雀 PTU 奪命金 辣手回春其實都被低估

仲有毒戰同三人行雖然變咗合拍
但都仲keep到杜sir風格
另外好多人唔鍾意嘅華麗上班族我自己覺得幾好

不過未睇過再見阿郎 真心英雄 龍鳳鬥 單身男女同高海拔

唔明點解好多套明明好好睇劇情又正常發展，收尾點都要無端端爆發槍戰，搞到好似爛尾咁

謝謝合作

盲探其實ok

再見阿郎 真心英雄都好正

太多唔關主線既案件拖長左套戲節奏
減梗1,2單成套戲應該好睇好多

最令人心寒嘅一句，（古天樂式普通話）我應該說你們神通廣大，還是應該要害怕。

我鍾意佢嘅御用剪接師 David Richardson

毒戰雖然合拍，但我覺得都好癲

ending嗰幕show到古天樂個角色幾咁仆街

巴打點解去到邊都見到你

王家衛作品

咁橋啫

樂少暗中將數簿同龍頭棍送上中國，都可以被當地公安攞返畀jimmy仔。

我個仔係醫生
我個女係律師

呢套睇返真係特別有感覺

我地唔係唔相信選舉，我地只係想係選擇之前知道結果

有傳當年拍最尾工廠果場戲果陣，有幕要佢親身跳落地，咁睇相佬叫佢千其唔好拍如果唔係會有血光之災，結果朝偉死都唔肯親身跳落黎要用替身，所以比杜Sir black list左佢

柔道龍虎榜

城市特警黎彼得，角色係黑警

黑名單梁潮偉洗撚驚佢呀
個個sd劇本俾佢求佢拍戲啦
康城影帝

暗花好好睇，拍到當年澳門回歸前黑社會仇殺果隻恐怖Feel，真係周不時會有碎屍案

神探 正

梁朝偉都係同王家衛合拍啲
杜sir啲黑幫片係要搵任達華，吳鎮宇，林雪，黃秋生，張耀揚嗰啲拍先有味道
咁多套黑幫片都係佢哋幾個主演咁滯，所以話都好難搵到新一代演員接班而又做到嗰種江湖男人味出嚟

杜琪峰+韋家輝=無懈可擊

我覺得槍火同一個字頭的誕生好既地方在於
無論拍既手法, 鏡頭, 音效, 演員各樣野
都比較早期同青澀
之後既電影搵唔番呢隻大膽又不成熟既味道

去到黑社會之後個d
手法成熟 資金又多
味道就無咁特別

柔道龍虎榜
我叫李阿岡

可惜佢哋最近無乜戲出

呢套真係最愛嗰種兄弟情真係男人先明

agree

梁朝偉 拍 王家衞 係好睇
但當年 拍 杜sir 嘅 暗花 又有另一種味道
所以 梁朝偉 堅影帝
唔同 劉華 古天樂 ，拍唔同導演唔同故仔 都係出來同一個樣

好多人當辣手回春係膠戲

時代唔同左
冇得咁講
宜家啲黑社會

套戲好笑喎

唔止笑 佢個黑色幽默仲好勁 諷刺醫療制度
如果講杜sir同韋生合作得最好既 大隻佬同神探係最高水平既作品
單講杜sir自己作品 黑社會 PTU 鎗火 放逐 走唔甩

最鍾意都係放逐

我最鍾意柔道龍虎榜

單身男女 好睇

追左咁耐post
大家真係當十萬火急死架？

文雀
意外
我自己都好鍾意
雖然意外唔係杜sir導

阿郎的故事同天若有情都未有人講啦

嚦咕嚦咕新年財

陳雅倫

一個字頭的誕生嘅拍攝手法搖曳好多

八點鐘 有骨氣

仆你個街冼鳩我？

古仔做仆街奸角真係引人入勝

去揼骨嗰part搖撚到

直情上下倒轉咗添

柔道 雖然d cast 唔係好鐘意

復仇好過放逐

仲有非常突然呢

jimmy仔大戰任因九

梁家輝見到都想嘔

佢套黑社會拍得最似黑社會

佢認第2無人認第1

我左眼見到鬼
以前覺得套野好無厘頭
大個先知係神戲
「識得佢七日，愛佢咪愛佢啲錢
但原來唔係，七日都可以好愛」

幾叻幾勤力都無用
要係香港要發達都係要靠運

十萬火急, 香港最好既消防救火電影

瘦身男女
追飯食

哈哈哥都唔弱

韋家輝嘅
不過都係經典

Sorry唔想見到任達華

毒戰其實咪黑社會外傳

不過我覺得杜琪峰個人作品
同埋杜琪峰+韋家輝作品應該分返開
有韋家輝 會多啲扭橋 多啲佛偈 故事曲折離奇但係引人入勝 不過無杜琪峰單人作品嘅風格咁重
單單係杜琪峰拍嘅話 故事簡單直接啲 但係浪漫啲 帶啲黑色幽默 亦都更加強調用鏡頭語言講故事

我左眼見到鬼又係勁
結局差啲睇到想喊
同埋劇本好正，一揭盅就可以完咗套戲
韋家輝真係冇得頂

同袍幾正

陣間4點，唔好行廣東道

唔係果套應酬既大陸片，點解杜sir呢幾年都無戲上?

唔係杜sir，係成個銀河都無戲

lm

單身男女正喔
2就開始鳩鳩哋

天若友情同阿朗都好睇
不過係呀爸呀媽年代未必代入到個感受

杜式企位好正

全世界都係咁
Martin Scorsese套Irishman都要焗住搵返班7，80歲嘅人拍，不惜重本玩de-aging
主要係新一代班演員成長經歷冇咗黑幫橫行，已經唔係黑社會最猖獗時間
冇睇過佢哋行事作風、行路講嘢嘅姿勢，自然表現唔到嗰種江湖味
黑社會2入面攞古天樂同任達華或者梁家輝比較，就已經見到分別喺邊度
外國就係因為打壓而式微，亞洲地區好多都係因為政治介入，變成一個幫助政權維持地下秩序工具，咁就同一個建立地下秩序有好大分別。

樹大招風嗰班人全部佢培養出嚟
自然要潛吓水避忌一吓，接吓愛國job做

PTU真係世界級 好黑暗

樓上除咗我之外，無人講《大事件》？
成個故事主要講「媒體戰」，將一件事用唔同角度解讀，spin到失焦，冇人知背後發生事情嘅真相（兩班賊，一班打劫、一班殺人）。

槍火

其實講得好表面

依家睇返現實會更黑 「同伴」互相包庇

暗戰

再深入啲嘅話分分鐘會被人封殺。

之後陳偉霆嗰套紮職同梁烈唯套新古惑仔真係柒到唔敢睇

用呢兩隻野同樓上比會唔會侮辱咗樓上提及嘅一羣？

咁又唔係嘅
古天樂同劉德華跟住杜琪峯同爾冬陞拍戲
啲戲會好咗（其他片就不敢恭維啦）

其實神探係韋家輝........
如果你地剩係講導ge話

有冇錢係身?
幾皮野梗有格

diu呢個好笑

4 至5次咁少都攞出黎講

任賢齊真係神來之筆

單身男女好正
好少有講齊三個人角度ge愛情片
仲有高海拔係underrate得好緊要

不過神探都係我最愛ge電影黎

非常突然

係遊達志拍嘅..

好多正戲上面好多巴打都講晒
不過我想講東方三俠都好睇

杜sir淨係講銀河戲都有排講
仲有以前十萬火急 審死官 濟公 無味神探 阿郎 東方三俠同埋啲賀歲片

杜琪峰式企位的確好有感覺
杜琪峰式對白都好撚正

我而家強烈要求你報警

long shot超正

唔係杜sir

但我個人覺得呢套係銀河映像最正個套

敗筆係陳慧琳
搵黃卓玲咪好囉

真，蝦餃老母唔識拍戲

明明呢套戲個大橋係好前瞻性
不務正業嘅公權力團體 淨係識整色整水 真係有諗法能力嘅就投閒置散
張兆輝 張家輝 同埋出名冇乜演技嘅任賢齊俾佢拍到好有張力
繼續貫徹杜琪峰 低下階層小人物即使係悍匪 都比手握權力嘅人更有人性（黑社會張家輝嘅角色亦然）
敗筆係蝦餃老母無戲 同埋臨完支線太多最後謎之感情戲 明明中間兩邊玩pr戰超好睇

講起黑社會張家輝就諗起食匙羹嗰幕

柔道龍虎榜風格好獨特

杜sir簡直係香港之光，班瀨鞋底共狗都夠膽叫導演，真係侮辱左呢個職業

黑社會1

我大佬呀

Can’t agree more

意外真心正，題材真係好破格

意外有鄭保瑞嘅執着同扭曲 加埋杜琪峯嘅宿命論

復仇都好正

意外我就麻麻地...當年睇過一次就無睇。

推介鍾意杜sir電影/銀河映像嘅戲迷睇《無涯：杜琪峯的電影世界》
Netflix有得睇，佢嘅影迷拍嘅紀錄片
個人覺得非常好睇，你鍾唔鍾意佢嘅戲都會有所得著

好似下圖咁有講鎗火著名場口

港產西部片？

爾冬陞

聽過有個講法係因為當年拍鎗火嗰陣冇乜資金，所以杜sir想盡量喺一個場景拍晒，於是就拉闊個鏡頭同用特別企位，盡量延長每個演員喺鏡頭入面嘅時間，避免要換場景用多咗錢

愛情片:
龍鳳鬥
我左眼見到鬼

黑社會

喱咕喱咕新年財 我要幫我奶奶報仇

見到標題就想講槍火

識波

PTU d燈光好好J

希望佢拍暗戰3
估會係 劉青雲 vs 吳彥祖

竟然去到第九頁先有人講…

雖然唔係咩嘢嚴肅嘅電影，但係提醒香港人逆境自強

牌越爛，越考功夫，甚至有時要識得輸少當贏，等待機會…

有啲似依家個勢…黎明前嘅黑暗

咁都要有一個好故事先得，否則有幾好班底都冇用。
導演搵演員唔係好似cctvb咁兒戲。
如果而家cctvb搵杜sir拍劇/電影，以而家藝員嘅質素，真係不屑一顧，記得有一年tvb搵佢做萬千星輝頒獎典禮做頒獎嘉賓時，佢態度勁串，但係我覺得佢串得起。

btw，男演員多，但係女演員相對較少，有印象嘅都係鄭秀文、黃卓玲、邵美琪等，唔知係唔係真係好少女演員係達到佢嘅要求？

其實我意思係杜琪峰 爾冬陞兩個導演能力出色
識得點樣避重就輕 令到演員發揮出最滿足觀眾嘅演出
即使係個演員並非擁有最好嘅演技 但係喺銀幕上都有精彩嘅演出

堅，香港人而家真係似一手爛牌仲要一家對三家，用心打唔一定會贏，放棄就一定會輸

共勉之

點解無人攪新和聯勝

我也可以談 我也可以愛國
香港人聽親都笑

黑社會1-2無得輸

好想佢拍埋三部曲

我覺得神探幾好

同路人呀巴打!!
三大當代女星, 一套電影集 科幻, 末世, 古代, 武俠, 超級英雄, 愛情...等等於一身, 穴係好痴線, 痴得黎得又覺得好好睇
重有續集現代豪俠傳

第一輯大D咪做緊呢樣野。
不過下場悽慘，老前輩杯葛佢，最後被樂少殺埋。

黑社會
杜琪峰式站位

有冇人覺得大D其實好好
有果句講果句
大情大性
唔似樂少咁陰濕

以戲論戲
一定係黑社會1,2最高峰
成個故事人物結構鋪排,到技巧上既處理到個成個格局之大,都係佢咁多戲黎講最高峰既表現

好可惜，喺現實世界，人無恥就無敵，越陰濕越成功…

可恨…

龍鳳鬥

我我我 係 師師師爺蘇

第一集套戲精彩在開頭營造到大D係破壞社團秩序嘅人
樂少係正義一方 維護緊社團嘅利益

去到搵到龍頭棍之後 樂少緊握碌棍 先至徐徐講出個事實：
大D為咗社團 出心出力 反而係傳統爛仔出身嘅社團大佬
所謂選舉 都係元老話事 所謂義氣 都係利益掛帥 所謂好人 都係權慾昏心
之後最後5分鐘先來個大反轉：猴子都會有惻隱之心 而人可以為咗權力就咁冧友
亦都帶出下集明明淨係想搵錢 但係陷入無限深淵嘅「標準香港人」Jimmy仔

鋒芒畢露，功高蓋主，都係自己攞嚟。
佢選話事人嘅時候，恃著自己出力為上屆話事人吹雞當選，再加上佢一直認為班老前輩，特別係鄧伯針對佢，所以出盡辦法去做話事人。
認輸後又唔認低威，仲諗住做下一任話事人，樂少知道佢點諗，仲唔殺佢？

吹雞哥吹雞哥
吹朦你呀吹

其實大D係真係無腦
一任話事人只係2年
佢忍2年到下轉先再露頭其實可以名正言順去搶個位
無啦啦就去話要雙坐館根本係玩鳩自己
雖然話樂少可以唔肯交棍出黎,但到時佢就出師有名

同埋睇返投票個場戲,其實大D係可以贏樂少
就正正係輸龍根個票,成年事比jimmy大佬含左舊錢攪撚死左
如果大d係親自去比錢,佢一早贏撚左

只可以話大D唔識做人。以大D嘅性格，畀佢做話事人分分鐘衰過樂少做，至少以佢嘅性格一定會搞到內外一鑊粥。
不過都唔好怪佢，因為呢啲人嘅出身背景差，又唔識做公關，去到邊都唔會有好成就，所以佢嘅手下飛機嘅遭遇就真係更慘，佢重係諗住用大D嘅一套，認為為幫會殺敵無數就可以上到位，但係又唔諗下一來除左樂少、大D、jimmy等人之外，班叔父輩跟本唔知佢乜水，二來佢又唔係好似jimmy咁有本事，為幫會賺錢，好似串爆咁，佢都只係為私利，只要唔影響到佢就得，所以到後來雖然都係好唔滿意被jimmy做話事人，但人多勢眾下，佢都要無奈支持。

哈迪斯

奪命金 正

所以可以諗下 黑社會1 2除咗影射大環境之外 仲影射緊啲咩人
要記住呢套嘢英文叫”The Election”

飛機明顯係杜琪峯手下嘅小人物代表 唔願意接受命運 堅信自己嗰一套 而杜蛇即使無比呢個人物一個好結局 要繼續打生打死 亦都唔代表佢比沉倫在權力遊戲嘅叔父同Jimmy差

十萬火急

飛機最尾掉左Jimmy 張卡片
好撚有骨氣

就算佢keep住張咭片都冇用，佢自己知自己事。

樂少叫佢要威脅jimmy唔好做話事人，結果反而畀jimmy條女爆樽，jimmy亦都冇追究放佢走，就睇得出jimmy氣量大，換著其他人，好似東莞仔咁，佢仲有命走。

樂少攞到棍嗰一下
卡士蘭個表情真係做得好好
權力到手嗰下嘅喜悅
一個專業偽君子都掩飾唔到

唔覺得佢好
一樣係權慾薰心
只係佢唔介意俾人知佢係爛鬼
即係蠢同無恥

東方三俠超正
「中國係唔可以無皇帝」呢句對白我記到依家
杜Sir好清楚中國人奴性

古天樂唔係講「我也可以愛國」
係講「我也可以挨焗」

黑社會應該拍唔到第三集
太政治化班友分分鐘比支那封殺

堅信自己嗰套嘅其實仲有大頭（林雪），開口埋口唸詩（傳統價值），不過其實舊嗰套價值，已經無人重視…

無厘頭第二集膠化咗佢個角色，揾佢同個大陸婆講啲虛無嘢…

大隻佬好正，一念天堂，一念地獄

放過人等於放過自己

黑幫最高質都係黑社會，最近重睇感受仲深

佢係咪唔再拍港產片

呢套嚮電影中心睇
係個北京學生嘅作品
佢係超級杜迷
最深印象係後段杜Sir話因為雨革
想拍政治題材嘅戲
但坦言以佢依家情況係拍唔到
可能將來佢無咁多包袱先自資再拍
希望佢長命百歲啦
我都好想睇下佢拍講政治嘅戲

每當變幻時都係銀河

拍親都做影帝。。CLS呢套野

睇一次笑一次
人瑞個角色真係現代剩女代表
揀揀揀揀到最後
原來最愛嘅已經無得俾你揀

最後仲要畀東莞仔瞓棺財。

連啲支那宮廷戲都容唔落，仲上去扣咩

羅永昌唯一合格之作
除咗呢套之外 套套都爛到仆街

水準ok嘅鄭保瑞拍完車手就無再跟銀河拍
遊乃海唔知幾時先成材
樹大招風三個就出晒去拍
銀河都唔知之後點

頭D

搵游乃海拍套黑警或者721，包爆

除非好似黃子華咁自己出錢拍，講明只做香港人市場

搵埋佢大佬客串做黑警…

直播一槍射爆佢阿哥個頭 即刻去捧場

我左眼見到鬼

劉偉強、麥兆輝。
同埋以杜sir嘅風格，係唔會拍呢類電影。

黃子華

黑社會個班底得林家棟算少拍大陸戲
如果去到最後一部要好避忌咁拍我寧願唔好破壞經典了

黑社會3講過一定係上唔到大陸
一定係踩界 所以等銀河交接好先拍

雖然我驚會變香港版教父3（負面意思）

可能要等多十年

阿郎的故事 天若有情
呢啲未拍夠咩

劉偉強就回晒塘啦
無間道麥兆輝莊文強嘅劇本好
加埋有彭氏兄弟彭發做剪接 營造緊張氣氛同啲jump scare式剪接
多過劉偉強導演功力好 無間道同頭D啲黑白flashback真係睇到尷尬

借個位
(有片)全盛時期香港演藝界可以有幾威?

龍鳳鬥 睇親都喊

龍鳳鬥
感人得黎唔老套

劉偉強攝影係勁，做導演就

差林雪

諗返起古惑仔都要改陳浩南做黑警卧底先可以喺大陸上，如果黑社會拍第三集，可能要成個社團都變晒卧底

教父3都拉到上政治層面
直頭串班所謂正人君子，表面光鮮亮麗嘅人仲賤格過撈偏
仲要掂教廷啲陰謀論
黑社會3我驚可能直接講埋政權

其實教父3條大橋唔係唔得
但係執行上同哥普拉個女真係唔得

Cap水起酒莊
而家搞得有聲有色，變成女承父業

佢個女做導演真係掂
可能係失敗嘅演員生涯汲取嘅教訓

有睇
拍鎗火果陣無budget應該係大家都知既事
我無記得杜sir講過點解果陣要拍係因為市道好差 大家都無錢 於是要搵人bump水拍套戲等下面班伙記有飯開

好多套都神..唔知講邊套好.

同香港人下場一樣，有錢有人又夠惡，最後都係比自己人殺

現代豪俠傳其實好似Mad max

放逐仲好笑，係求9其行到去邊先諗點拍，
真係擲銀仔咁

杜SIR係無乜PLAN

有料先可以咁做，無料咁做簡直自殺。

所以點解香港地只做寫劇本嗰位咁低賤囉
只係靠導演有一個大概主題，跟住就完全freestyle

十萬火急
暗戰
熗火
PTU
毒戰

btw 標題寫錯我個名，唔刻改返

成班變晒影帝。真係搵原班人馬監製應該最頭痕

最難傾可能係渣渣輝
如果加埋張耀揚

Sorry大佬，下次我會記住寫返啱

Jimmy仔 做黑社會一定要做最大果個
唔係既話好快啲走

套紀錄片有講
嗰陣時唔夠錢到除左ng之外，可以用得嘅鏡頭都擺哂入去
鎗火做完剪接想補拍多日都無錢
偏偏呢部係銀河最低潮時期拍嘅戲，成就唔少人心目中嘅masterpiece

林雪嗰段演技

我左眼見到鬼
細個睇唔明
點解鄭秀文個老公會用劉青雲個樣見佢？

有冇人鍾意柔道龍虎榜

幾鍾意復仇

x2

劉青雲係鄭秀文同學
老公想佢唔留戀自己 去發展一段新感情

飛紙仔累死人

明白啦

細個第一次 秀文大叫老公返黎果幕
以為隻狗痴住青雲隻腳 係搞笑效果only
大個睇多次先知原來佢就係主人
所以隻狗會痴住佢

大部份狗真係有靈性
有幾萬隻無

可以話係佢老公有心要撮合劉青雲同鄭秀文
所以用劉青雲個樣去搞咁多野

抹甩佢

屌點解死圖

徐子珊算唔算拎過金像新人

佢已經退出娛樂圈
拍完電影，返回tvb之後一直跌watt。

蒙嘉慧
十萬火急，暗戰，非常突然，真心英雄
靚到呢

後期就有林熙蕾

話時話
無乜人提真心英雄同全職殺手

頭先又睇多咗次鎗火，臨尾阿鬼換咗把槍射阿信嗰度真係神來之筆，完全唔使用對白講出嚟，憑林雪同黃秋生最後笑嗰下已經交代晒佢哋幾個之間嘅兄弟情

其實佢好啱拍電影如果佢拍完跟蹤繼續拍電影而家影后都拎埋啦

翻睇發現細節更加正

初頭秋生特登用林雪部電話打畀阿信

張耀揚上左岸係澳門搞緊賭廳fatfatla，仲點會拍

可惜佢當時簽約tvb，一直都被tvb綁死，完約後去中國都冇起色。

佢個樣唔岩師奶劇 妖妖地冇乜師奶緣
但會岩電影圈

咁應該蝕到仆街啦近排

其實張耀揚嗰種好少對白都交到戲好正

黑社會1，2集

蛋糕加兩磅

嚦咕嚦咕
神在每一年都會有得睇 又唔厭

認真嘅就 單身男女同高海拔之戀2
感覺杜生嘅浪漫好啱我口味 唔會過火到嘔心但會好窩心好sweet

一條女？四條仔呀？我冇做啦wo

但佢老公點知道 現實既劉青雲係值得鄭秀文愛

理性答案係無得解/主角光環/變左鬼乜撚都知
吹水答案可能係林熙蕾話俾佢知的

暗戰1

唔係後面佢老公俾咗張相sammi 好似係影sammi 但後面有劉青雲 應該係指亡夫知道佢地有緣份 就撮合佢地？
利申： 唔肯定 好耐冇睇過

真實可能做返

係劉青雲死左既女友比既，話佢地幅合照咁岩sammi同佢老公就係後面攝左鏡，應該係想提醒佢地有緣份
兩個死左既另一半一齊夾手夾腳撮合佢地掛

真係要罰自己重睇一次

冇人講神探?? 呢部可以話係top5之選. 但我最鍾意都係暗戰.

其實套套都好鍾意
但比較少人講而又好鍾意係文雀
卡士蘭踩單車個幾幕 啲香港味好重 個感覺好舒服
仲有最後個場 偷野都拍到有個種日本武士片咁既feel

雨中大戰，用刀片互割

杜琪峰鏡頭下既香港係好靚, 文雀既中西區真係好撚堅
非常突然入面官塘工廠區都另有一番味道

文雀最後個場冇啦啦返左觀塘拍

呢套我無咩感動

尋晚又睇左次暗花
兩個主角其實點做都係改變唔到結局點都要死
分別只係死喺邊個手上

神探唔係個個啱
佢拍嘅男人情義同宿命感題材比較適合一眾fans